\section{Ethereum}
W 2013 roku zaproponowano platformę Ethereum\cite{Ethereum White Paper} umożliwiającą łatwiejsze wdrażanie zdecentralizowanych aplikacji wykorzystujących łańcuch bloków do zapisywania swojego stanu. Transakcje w Ethereum służą do płacenia za wykonywanie kodu aplikacji, a nie jak w przypadku Bitcoina jedynie do przesyłania waluty i realizacji prostej logiki bieznesowej. Osiągane jest to za pomocą inteligentnych kontraktów, implementowanych za pomocą Solidity.

W porównaniu do Bitcoina, czasy wydobywania bloków w Ethereum są znacznie krótsze. Na rok 2019 średni czas wydobycia bloku wynosi poniżej 15 sekund \cite{Ethereum stats}. Oznacza to, że średni czas zatwierdzenia transakcji w przeciętnym dniu wynosi od 15 sekund do 5 min. Wszystko oczywiście zależy od obciążenia sieci i ceny jaką oferujemy za przetworzenie naszej transakcji. 

% Tak jak w bitcoinie, wydaje mi się strasznie bezpłciowo w porównaniu do np. Gita.
